屋漏偏逢連夜雨

屋漏偏逢連夜雨 怎敵他晚來風急
兩岸猿聲啼不住 遍插茱萸少一人